iPod nano, iPod shuffle官方正式停售 蘋果音樂專用播放機絕跡

蘋果在今日終於將音樂播放機iPod nano與iPod shuffle從Apple Store網上商店正式下架，同時間有關iPod nano與iPod shuffle的介紹頁面也完全刪去。除了是兩個產品的終結，亦代表蘋果音樂專門播放機完全絕跡，iPod系列只剩下iPod touch第6代，這部可以上網玩App又可聽歌的「播放器」。同時間亦代表Steve Jobs令蘋果起死回生的iPod系列，只剩下iPod touch這個「孤兒仔」。

第一部iPod shuffle與iPod nano分別在2005年1月與9月推出，當時Steve Jobs首次利用到快閃記憶體作為音樂播放器的儲存裝置，輕巧細小，Steve Jobs在發佈會中從牛仔褲袋中掏出iPod nano的一幕可謂經典。這兩部專門播放音樂的隨身機，曾經引起MP3機熱潮。可惜，現在已經沒有人記得起甚麼叫「音樂播放機」，除了一些只有迎合發燒友市場的極高階的機種外，平民MP3機都整合到智能電話之上。如果你突然想保留呢段歷史，就要看看各大電器鋪還有沒有存貨了。

曾經我都有部shuffle
依家仲有部classic係到封塵

記得iPod Nano可以加錶帶用
跟住攞咗部gen1去apple store換
但其實gen1白色好靚

nano6 我仲係度

我部ipod classic都放左係屋企封塵

iPod出ge聲其實唔靚
又唔支援FLAC

當年steve塊面仲肥肥地

10年前用shuffle 好正，細細部可以放係校服個心口袋

First  watch

shuffle 跑步有用....

X2 用過黎跑步 雖然得2GB幾 但都夠洗

外型我覺得幾好J

果時出未APPLE WATCH
想買部nano 6
個價硬到仆街

部shuffle2用到而家 細細部好方便

仲有部nano6 全黑